Pengaplikasian Node Js untuk framework react native khusunya pada proyek PKL ini, berfungsi untuk memanajemen package sebagai komponen fundamental pada proses pengembangan aplikasi. Framework React Native sendiri selalu memiliki banyak library. Bahkan pada proses inisialisasi aplikasi react native, akan membutuhkan node js untuk memulainya. Karena node js sendiri memiliki aplikasi bawaan untuk package manager bernama npm (Node Package Manager). Sedangkan React Native akan diinstall menggunakan package manager tersebut. NPM sebagai software registry terbesar di dunia, pasti memiliki hampir segala package yang dibutuhkan..... Dan react native merupakan salah satu dari paket-paket tersebut. Maka dari itu, pemasangan aplikasi react native pada pertama kalinya akan menggunakan package manager untuk mengunduh framework react native itu sendiri.
Pada dasarnya mengembangkan aplikasi React Native tanpa menggunakan package manager tidak disarankan secara teknis dan tidak direkomendasikan. Karena package manager merupakan alat utama untuk alur pengembangan react native dan khususnya diperlukan untuk mengelola dependencies dan library. React Native akan bergantung pada package dan modul-modul eksternal untuk menyediakan berbagai fungsi dan fitur. Dan package manager datang untuk mengotomasi proses install, update, dan menghapus package. Sehingga memudahkan para developer untuk menambahkan kode dari third pary ke dalam proyek mereka. Fitur seperti manajemen versi, caching, dan dependencies locking merupakan fitur penting yang sering digunakan untuk menjaga konsistensi dan kompatibilitas proyek pada lingkungan yang berbeda-beda. Jadi, setiap anggota tim yang bekerja pada proyek yang sama otomatis memiliki versi yang sama untuk setiap modul dan dependency yang telah dipasang atau install.
Sebagai default package manager untuk javascript, npm juga memiliki saudara lainnya sebagai alternatif package manager. Salah satunya yaitu yarn. Yarn adalah package manager yang kegunaannya juga mirip seperti npm (Node Package Manager). Menggantikan alur kerja dari npm client atau package manager lainnya sambil mencegah kompatibilitas dengan npm registry. Jadi, proyek yang sebelumnya menggunakan npm, yarn dapat digunakan juga secara bersamaan. Meskipun begitu, alangkah baiknya menggunakan satu di antara keduanya untuk mencegah konsistensi proyek. 
Berdasarkan website resminya .... yarn memiliki beberapa kelebihan daripada npm. Di antaranya yaitu sebgai berikut.
1. Performa lebih cepat
Yarn secara umum dikenal karena performanya yang lebih cepat dan efisien dibandingkan dengan npm. Ini dicapai melalui penginstalan paket paralel dan mekanisme caching, menghasilkan dependency resolution dan unduhan yang lebih cepat.
2. Deterministic dependencies resolution
Berkas yarn.lock akan otomatis dibuat oleh yarn untuk memastikan versi package telah terpasang. Agar setiap tim akan memiliki versi dependency yang sama. Hal tersebut bertujuan untuk meningkatkan konsistensi dan kompatibilitas proyek pada lingkungan yang berbeda-beda. Meskipun begitu npm juga melakukan hal yang sama dengan berkas yang dibuat bernama package.lock. Menurut ... perbedaannya terletak pada kemampuan yarn yang lebih unggul dalam menggabungkan file yarn.lock dari lingkungan yang berbeda. Fitur ini akan mulai dirasakan ketika bergabung pada satu proyek yang memiliki banyak kontributor dengan dependency yang selalu berubah-ubah. Meskipun begitu, agar konsistensi tercapai secara maksimal, setiap kolabolator harus memiliki versi yarn yang sama terlebih dahulu.
3. mode offline
Yarn dapat memasang package tanpa koneksi internet. Package akan disimpan secara lokal sebagai cache. Memungkinkan para developer untuk melakukan pemasangan ulang terhadap paket yang telah ada di cache.
4. workspace
Yarn memperkenalkan konsep workspace, yang menyederhanakan pengelolaan beberapa paket dalam satu repositori. Fitur workspace ini memungkinkan berbagi dependency, membuatnya lebih mudah untuk mengerjakan proyek kompleks dengan modul yang saling bergantung satu sama lain.

###### official
Yarn is a package manager that doubles down as project manager. Whether you work on one-shot projects or large monorepos, as a hobbyist or an enterprise user, we've got you covered.
###### ai
When using React Native, Node.js serves as a fundamental component of the development process. Here are a few ways in which Node.js is utilized in the context of React Native:

1. Package Management: Node.js comes with a package manager called npm (Node Package Manager) that is commonly used to install and manage the libraries and dependencies required for building React Native apps. npm makes it easy to integrate third-party libraries, frameworks, and tools into your React Native project.
    
2. Development Server: Node.js provides a development server that allows you to run your React Native application during the development phase. This server enables hot reloading, which means that any changes you make to your code will be immediately reflected in the running application without the need for manual restarts. It helps to speed up the development process and enhances productivity.
    
3. Backend Services: While React Native focuses on building the user interface for mobile applications, there are often requirements for interacting with backend services or APIs. Node.js is commonly used to create these server-side components that handle data processing, business logic, and communication with databases or external APIs. Node.js provides a JavaScript runtime on the server side, allowing you to use the same language (JavaScript) both on the frontend (React Native) and backend (Node.js), which can simplify development and code sharing.
    
4. Deployment and Hosting: When it comes to deploying and hosting React Native applications, Node.js plays a crucial role. You can use Node.js-based platforms like Heroku, AWS Elastic Beanstalk, or Google Cloud Platform to deploy your React Native app and make it accessible to users. Additionally, Node.js allows you to set up server-side rendering, which can improve performance and search engine optimization (SEO) for your React Native app.
    

In summary, while using React Native, Node.js is employed for package management, running the development server, creating backend services, and deploying/hosting the application. It ensures a smooth development experience, efficient communication with backend systems, and effective deployment of your React Native app.

###### ai
Yarn is a package manager for JavaScript projects, similar to npm (Node Package Manager) that I mentioned earlier. It was created by Facebook as an alternative to npm and provides several additional features.

Package managers like Yarn help developers manage the libraries, frameworks, and dependencies that their projects rely on. They make it easy to install, update, and remove packages, ensuring that all the necessary components of a project are available and compatible.

Yarn offers a few advantages over npm:

1. **Speed**: Yarn is known for its faster and more efficient performance compared to npm. It achieves this by using parallel and cached package installations, resulting in quicker dependency resolution and faster downloads.
    
2. **Deterministic Dependency Resolution**: Yarn uses a "lockfile" (a file called `yarn.lock`) that ensures that the same versions of dependencies are installed across different environments. This helps in achieving consistency among developers and avoids potential compatibility issues.
    
3. **Offline Mode**: Yarn has an offline mode that allows developers to install packages without an internet connection. It caches the downloaded packages locally, so if you need to reinstall or add dependencies, Yarn can use the cached versions instead of downloading them again.
    
4. **Workspaces**: Yarn has a feature called workspaces that simplifies managing multiple packages within a single repository. It allows you to define dependencies and share them across different packages, making it easier to work on complex projects with interdependent modules.
    

While npm remains a widely used package manager, Yarn gained popularity due to its speed and features. However, it's important to note that both package managers are capable and widely supported in the JavaScript ecosystem, and the choice between them often comes down to personal preference or project requirements.

In summary, Yarn is a package manager for JavaScript projects that provides faster performance, deterministic dependency resolution, offline mode, and workspaces. It helps developers efficiently manage and organize the libraries and dependencies required for their projects.

